【陳同佳案】台政府聯絡潘曉穎家屬 稱可提供39萬港幣賠償金

台灣總統大選在即，涉在台灣殺害女友的陳同佳赴台自首仍然遙遙無期。據悉，陳同佳目前居住在港島的安全屋，過着正常生活，但對於何時赴台自首仍未有定案。消息稱，牧師管浩鳴除了會定時探望陳同佳外，本周的行程十分緊密，他曾到過赤柱監獄探望其他囚犯，亦到過外地。

消息稱，台灣陸委會向傳媒透露，台灣當局有意向女死者潘曉穎的家屬提供約150萬台幣（約39萬港幣）賠償金，並已聯絡到家屬。

陳同佳案廣受關注，是因為它是引發「反送中運動」的藥引。事緣港男陳同佳前年2月涉嫌在台北殺害女友潘曉韻後，隻身逃回香港，但由於他涉嫌殺人地點在台灣，不在香港司法管轄權內，法院只能以他盜用女死者的信用卡及財物等原因判他洗黑錢罪成，但至去年10月23日他便已刑滿出獄，等同能逍遙法外。特首林鄭月娥涉利用港人對陳同佳案的關注，在陳未出獄前大力推動修訂《逃犯條例》，盼藉修法將逃犯送往中國、澳門及台灣受審。雖然特區府聲稱修例是為彰顯公義免罪犯逍遙法外，但外界一直強烈上述修例嚴重侵犯港人基本人權，因內地司法制度並不公平，並質疑事件的幕後推手是中國政府，目是把香港目標人物「送中」，並引發百萬人上街，最終形成反送中運動。

治外法權，香港政府又 Ban 咗，就係怕立咗以後就無機會合法送中。

一個表面係安全屋，實際係被軟禁嘅人做緊兩國嘅棋。但係又叫逍遙法外。

一個講到幾撚正義，誓要過逃犯條例嘅所謂特首衰撚咗之後就乜都唔題，當無事發生。

香港，真係一個荒誕嘅地方。

無民主的，怪事日日發生

冇做錯野都要俾賠償金?
要俾都應該係條乜佳或者個乜牧師俾

係賠錢都係陳同佳賠啦
又要搞到台灣警察要執屍剖屍

無論邊個做總統
陳同佳都未必投案

好多政府對受害者係有賠償，因為政府阻止唔到罪案發生嘅不力道歉。

林鄭初心

幾時投案

非常認同，根本台灣就冇責任要賠錢

痴撚線賠乜錢

證明台灣依法辦事
睇下條柒婆
提都唔敢再提，真正condom

冇辦法保證外地人事安全係當地政府責任
唔通好似香港咁拉鳩埋你咩

呢d就真係做到野幫到人啦
同港共政府比既話

淫賤臭雞做妓女

陳同佳替天行道

斬妓除魔

殺完人仲有安全屋住？

牙佳係咪已經唔會自首

港共支聯辦玩政治真係完全唔夠班

林奠1蚊都冇

當初搵民建聯中曬伏

林奠根本當人係condom

點解台灣要賠，cls，殺人ge係香港人，仲動用埋台灣資源去輯兇，根本台灣自己都係受害者

佢家人先係最撚賤果2個

佢有當市民係人?